美國證管會查213家赴美上市中企 阿里巴巴、百度被點名

美國證管會查213家赴美上市中企 阿里巴巴、百度被點名

在美國股票市場上市的中國公司最近被點名財報資訊的可信度，股價紛紛下跌。（圖片來源/ 阿里巴巴官網）

在美上市的中芯國際自10月以來股價已重挫24％、新東方教育下跌28.93％、百度下跌31.93％，法人紛紛拋售，究竟怎麼回事？原來美國證管會宣布，正在調查213家中國公司的財報真實性問題，引起市場憂慮。

股市交易的基礎是正確的財報資訊，美國證管單位一向自傲的上市公司財務透明度最近遇到大挑戰，根據美國《華爾街日報》的報導，美國證券交易委員會主席Jay Clayton，總會計師Wes Bricker和公開發行公司會計監督委員會PCAOB主席William D. Duhnke III共同發布聲明呼籲財報審計正確的重要，並點名赴美上市的中國企業如阿里巴巴等等。

質疑中國公司的審計程序，對財報提出懷疑

由於赴美上市的中國企業其會計審計工作不確實，美國證管會最近呼籲資訊確實的重要性，並正在對213家的中國企業進行調查當中。證管會與PCAOB主席聯合呼籲強調「完整、準確的財務報表和可靠的審計的重要性，是美國資本市場體系的基礎。」並同時點名包括百度、阿里巴巴、搜狗、58同城（）等中國企業。

對會計報表，尤其是投資人非常重視的財務報表的審計工作，是確認會計動作完整、財報資訊正確的重要環節，然而最近美國證管會對在美上市的中國公司進行調查時，遇到重重阻礙，使得證管會主席都跳出來點名中國企業財務報表資訊的不透明，意味其可信度受到質疑，使得美國的證監會對中國公司非常感冒，不但資訊不透明，還妨礙了資訊的取得，直接挑戰了證券市場的核心原則。

證管會與PCAOB的聲明中甚至質疑在美上市中國企業的「護盤」舉動，其實是增加了營運資本的成本，對投資人來說也增加了風險。此外，阿里巴巴也不是第一次被美國證管會點名財報不實，早在2016年證管會就曾質疑阿里巴巴在光棍節發布的銷售數字有灌水之嫌。

阿里巴巴二度被點名，股價下跌19％

不確定是否受到美國證管會調查的影響，今年10月1日以來百度的股價從227美元的支撐一路跌到12月24日的157美元，阿里巴巴則是跌了19％，目前每股在131美元上下，58同城則是從71.73美元跌到剩51.88美元。

赴美上市的521家中國公司當中，根據報導目前有312家被證管會調查中。過去證管會對資訊不透明上市公司的處置就是限制其發行新股，這是目前美方考慮對這213家中國企業的回應方式之一。被中國政府通緝的郭文貴則在直播中說，「你馬雲的阿里巴巴禁得起查嗎？這些中國的公司禁得起查核嗎？」

反．家

the china hustle

支又贏

收網

放你入嚟先慢慢玩
本來班官以為d錢喺美國
仲要係自己支那公司睇住好穩陣

90日倒數完未

貿易還貿易，金融監管歸金融監管，國家安全又係另一範疇，90日包生仔咩

Put都廢事
等停牌啦

怕 2019 年太慘！中企赴海外 IPO，募款額腰斬在所不惜

騙子被瞓導老師捉住